梁君吹起的歪風 - 陳也

梁君吹起的歪風 - 陳也

名采論壇

車廂內外傭七嘴八舌，要是京官看到，肯定將這些經常公園當飯廳，花圃長凳當會所的家庭主力勞動者狠批為「低端人口」。外傭假日聚首的天橋底看來也是「清退」的對象，雖然無發生火災，無損人命，官員還是會掛起煽動民眾「清退有責，扮靚環境，人人點贊」的橫額，低端人口，狗都不如。離北京大興區十萬八千里的香港，外傭照計在奶媽治下的特區，會安心些。但不，外傭憂心忡忡，訴說近日慘遭僱主告之，事緣她的入境手續未辦妥，過去兩年，原來都是屬於非法勞工，也就是說，24個月的人工，需悉數退回給太太，否則做高級公僕的先生，會入稟告到佢甩褲！

有這種欺詐啊！外傭卻信到十足，兩行鼻涕泣訴，僱主重播新聞報道，指出本地尊貴的議員被立法會追討薪津，四人合共過千萬，金額揦脷，外傭心算，打足777世住家工也無力償還。僱主說只消退回過去兩年的人工，唔使坐監，算係益咗佢咁話。其他外傭聽完，面如死灰，不曉得無良僱主幾時會扮梁君向她們大叫「嘔返晒過去的人工出來！」驚慄之下有人小聲說「惟有同個衰老闆同歸於盡，返屋企落毒！」巴士抵達半山，外傭下車時的身影份外悲壯。他們的東家，會考慮告梁主席煽惑他人煽惑罪嗎？亂吹一股歪風喎！